Title: Cananga (DC.) Hook. f. & Thomson
Description: Curabitur gravida nisi at nibh. In hac habitasse platea dictumst. Aliquam augue quam, sollicitudin vitae, consectetuer eget, rutrum at, lorem.
Image: https://source.unsplash.com/random/?night
Date: 24/3/2021
Keywords: blog
Category: Holdlamis
Author: Avavee
Tags: cms
Published: true
Background: #23727c
Color: #ae8f87
Robots: index,follow
Attrs: []
Template: post

----


Lorem ipsum dolor sit amet, consectetur adipiscing elit. Potius inflammat, ut coercendi magis quam dedocendi esse videantur. Egone quaeris, inquit, quid sentiam? Conclusum est enim contra Cyrenaicos satis acute, nihil ad Epicurum. Prioris generis est docilitas, memoria; Cur iustitia laudatur? Duo Reges: constructio interrete. Virtutis, magnitudinis animi, patientiae, fortitudinis fomentis dolor mitigari solet. Ergo ita: non posse honeste vivi, nisi honeste vivatur? Transfer idem ad modestiam vel temperantiam, quae est moderatio cupiditatum rationi oboediens. Quod quidem nobis non saepe contingit. Negat enim summo bono afferre incrementum diem. 

Ita multa dicunt, quae vix intellegam. Vide igitur ne non debeas verbis nostris uti, sententiis tuis. Huius, Lyco, oratione locuples, rebus ipsis ielunior. Neque enim civitas in seditione beata esse potest nec in discordia dominorum domus; Quod cum accidisset ut alter alterum necopinato videremus, surrexit statim. Ex quo, id quod omnes expetunt, beate vivendi ratio inveniri et comparari potest. Sed et illum, quem nominavi, et ceteros sophistas, ut e Platone intellegi potest, lusos videmus a Socrate. Quia, si mala sunt, is, qui erit in iis, beatus non erit. Hoc est non dividere, sed frangere. Nosti, credo, illud: Nemo pius est, qui pietatem-; 


Sed ut proprius ad ea, Cato, accedam, quae a te dicta sunt,
pressius agamus eaque, quae modo dixisti, cum iis
conferamus, quae tuis antepono.

Saepe ab Aristotele, a Theophrasto mirabiliter est laudata
per se ipsa rerum scientia;



Ex quo, id quod omnes expetunt, beate vivendi ratio inveniri et comparari potest. Nihil opus est exemplis hoc facere longius. Dicimus aliquem hilare vivere; Laboro autem non sine causa; 


	Minime vero istorum quidem, inquit.
	Si sapiens, ne tum quidem miser, cum ab Oroete, praetore Darei, in crucem actus est.
	Ut placet, inquit, etsi enim illud erat aptius, aequum cuique concedere.
	Post enim Chrysippum eum non sane est disputatum.



Sed potestne rerum maior esse dissensio? Nec vero alia sunt quaerenda contra Carneadeam illam sententiam. Quod, inquit, quamquam voluptatibus quibusdam est saepe iucundius, tamen expetitur propter voluptatem. De hominibus dici non necesse est. Sed in rebus apertissimis nimium longi sumus. Id et fieri posse et saepe esse factum et ad voluptates percipiendas maxime pertinere. Nos commodius agimus. 


	Quid est enim aliud esse versutum?
	Quo igitur, inquit, modo?




Quis enim tam inimicus paene nomini Romano est, qui Ennii
Medeam aut Antiopam Pacuvii spernat aut reiciat, quod se
isdem Euripidis fabulis delectari dicat, Latinas litteras
oderit?

Quarum ambarum rerum cum medicinam pollicetur, luxuriae
licentiam pollicetur.



Sed erat aequius Triarium aliquid de dissensione nostra iudicare. Non dolere, inquam, istud quam vim habeat postea videro; Hoc non est positum in nostra actione. Quasi vero, inquit, perpetua oratio rhetorum solum, non etiam philosophorum sit. Frater et T. Quippe: habes enim a rhetoribus; Aut haec tibi, Torquate, sunt vituperanda aut patrocinium voluptatis repudiandum. Saepe ab Aristotele, a Theophrasto mirabiliter est laudata per se ipsa rerum scientia; Sed quia studebat laudi et dignitati, multum in virtute processerat. 


	Itaque nostrum est-quod nostrum dico, artis est-ad ea principia, quae accepimus.
	Quis enim redargueret?
	De malis autem et bonis ab iis animalibus, quae nondum depravata sint, ait optime iudicari.
	Et non ex maxima parte de tota iudicabis?
	Haec quo modo conveniant, non sane intellego.




	Iam argumenti ratione conclusi caput esse faciunt ea, quae perspicua dicunt, deinde ordinem sequuntur, tum, quid verum sit in singulis, extrema conclusio est.



Vos autem cum perspicuis dubia debeatis illustrare, dubiis perspicua conamini tollere. Atque ab his initiis profecti omnium virtutum et originem et progressionem persecuti sunt. Non enim solum Torquatus dixit quid sentiret, sed etiam cur. Cur fortior sit, si illud, quod tute concedis, asperum et vix ferendum putabit? Eaedem enim utilitates poterunt eas labefactare atque pervertere. Quis est enim, in quo sit cupiditas, quin recte cupidus dici possit? Non est ista, inquam, Piso, magna dissensio. Duae sunt enim res quoque, ne tu verba solum putes. 

Iubet igitur nos Pythius Apollo noscere nosmet ipsos. Sint modo partes vitae beatae. Egone quaeris, inquit, quid sentiam? Tu autem, si tibi illa probabantur, cur non propriis verbis ea tenebas? Aliter enim nosmet ipsos nosse non possumus. Nam ante Aristippus, et ille melius. Qui enim existimabit posse se miserum esse beatus non erit. Qui ita affectus, beatum esse numquam probabis; 


	Deinde disputat, quod cuiusque generis animantium statui deceat extremum.
	Cur id non ita fit?
	Si mala non sunt, iacet omnis ratio Peripateticorum.
	Ita relinquet duas, de quibus etiam atque etiam consideret.



Ita cum ea volunt retinere, quae superiori sententiae conveniunt, in Aristonem incidunt; Facit enim ille duo seiuncta ultima bonorum, quae ut essent vera, coniungi debuerunt; Videamus animi partes, quarum est conspectus illustrior; Sed ad bona praeterita redeamus. 

Respondent extrema primis, media utrisque, omnia omnibus. Dulce amarum, leve asperum, prope longe, stare movere, quadratum rotundum. Respondent extrema primis, media utrisque, omnia omnibus. Non autem hoc: igitur ne illud quidem. Negat esse eam, inquit, propter se expetendam. Non autem hoc: igitur ne illud quidem. 


	Nam cum suscepta semel est beata vita, tam permanet quam ipsa illa effectrix beatae vitae sapientia neque expectat ultimum tempus aetatis, quod Croeso scribit Herodotus praeceptum a Solone.




	Certe non potest.
	Simus igitur contenti his.
	Ille incendat?
	Equidem, sed audistine modo de Carneade?
	Hic ambiguo ludimur.
	Quod si ita se habeat, non possit beatam praestare vitam sapientia.
	Quid iudicant sensus?
	Sin eam, quam Hieronymus, ne fecisset idem, ut voluptatem illam Aristippi in prima commendatione poneret.



Luxuriam non reprehendit, modo sit vacua infinita cupiditate et timore. Quid enim me prohiberet Epicureum esse, si probarem, quae ille diceret? Quid ad utilitatem tantae pecuniae? Quid de Pythagora? In schola desinis. Teneo, inquit, finem illi videri nihil dolere. Eam si varietatem diceres, intellegerem, ut etiam non dicente te intellego; Graecum enim hunc versum nostis omnes-: Suavis laborum est praeteritorum memoria. 


	Frater et T.
	Id enim volumus, id contendimus, ut officii fructus sit ipsum officium.
	Peccata paria.
	Nam si propter voluptatem, quae est ista laus, quae possit e macello peti?
	Quod vestri non item.
	Nam nec vir bonus ac iustus haberi debet qui, ne malum habeat, abstinet se ab iniuria.
	Quid de Pythagora?
	Quae iam oratio non a philosopho aliquo, sed a censore opprimenda est.




